JLPT出左成績

N1 173

一take低空飛過
祝各位巴絲合格

n3 140

漏左: N1 110

N1 90

N2 119
讀解分數救番聽解但自覺自己乜7都靠估mc
水平根本唔到

其實係點計分既？
我預自己有錯既應該低分啲先啱

之前睇過其他巴絲講每條分數係拉curve得出黎
太多人錯有機會唔計分
一小部分人岩會高分d
太多人就會少分咁
有機會可得分數>總分 所以結論係無得估

咁睇黎難既大家都撞唔中

N2 滿分

N2 158
仲以為自己會低分

N1 108咋

N1 147/180

N1 132 恭喜各位

N1 死佐

不過希望下次唔好再坐最頭嗰啲位

啲職員成日係我側邊開會同傾計好撚嘈

前面堆職員一字排開

咁樣其實真係嚴重影響發揮 希望d工作人員明白
師兄唔好太灰心如果想再挑戰 聽聞7月個次會易d

真絲嚟

睇數據真係7月合格率高啲

惜しかった。。あまり気を落とさないで カピ氏
不過向好個面諗 差10分炸 再試多次仲唔過?

考文法份卷有五六個人圍圈係我前面briefing
之後又傾下計咁

聽解嗰陣又唔知係度討論啲乜嘢

連登真絲
真 上上年7月我有個N4 friend走左去直接考N1 佢就係相信呢個都市傳說
但頂佢又真係合格左
我都係受佢刺激之下先走去考 諗住邊有可能一次易合格d就報左12月
點知難到痴線搞到我依家都信信地
利申 本身N2

殺左我啦各位...殺左我啦
N2果陣其實都係低空飛過, 做N1果陣讀解有幾篇都做唔哂就知玩撚完

借問聲絲打有無咩技巧可以分享死得最慘係讀解, 睇文睇得慢, 根本無可能睇得哂, 認真需要N1去日本工作

N1 101

恭喜

其實真係冇乜特別技巧...
我自己就裝個app睇5ch (bb2c果啲)
訓練自己習慣睇日文先 (其實睇乜日文野都得, 不過5ch我覺得有趣啲je)
有段時間睇5ch仲多過睇高/連登
慣左自然睇得快左
再做番啲練習就去考

聽解就成套進撃の巨人生肉

講笑... 裝左隻app叫N1聽力
做完就去考

今年7月要幾時報？

N3 144/180
聽解好意外咁滿分
明明今次N3 讀咗3個月, 仲因為香港身體既事, 溫少咗書, CUT咗好多堂 咁都仲合格到, 真係好感動

n2 100

我成日覺得5CH個版面好難睇

BB2C ok

N1 低空飛過

求意見

睇文真係要靠睇多啲練返黎 要令自己睇慣日文就會睇得快
我自己以前會睇小說或者有咩對日本好奇既都即刻上網search
加油

我自己12月合格率高啲

利申考過2次7月、3次12月，
唯一嗰次唔合格係7月

n2 n3 一齊考

係咪通常啲人都係跳N5真接考N4?
無知一問 想開始學日文

我係直接考N4
我個妹就直接考N3

n2 99 passed#yup

去書局買左幾本文法同讀解就去考...
150/180

對上一次考二級都12,3年前...

你地係自學定點？
想學但唔知點入手

建議將考試同知識運用分開睇會清晰d
好多時考試真係為張Cert架 同能力唔一定掛勾
要合格不斷操就得 多數真係會撞返模擬卷d題目
但合左格都唔會expect自己日本能力進步左因為係針對考試咁練
所以幾睇你要張Cert咩目的架
如果無逼切性既 個人就覺得按自己能力步伐慢慢黎都無所謂
我自己就係讀到N3 就自己走去考N2 N1, 要Cert for 過日本

N5 真係多數跳

工種係咪一定要求N1?
如果係就直接N1啦

我考N4之前係去日經學
考完N4之後基本上都係自學
（中間有讀過某日文副學士，期間Pass咗N3,N2，畢業之後今日Pass埋N1）

我個妺就一路有上堂（為咗考DSE日文）
順便考個N3咁（Pass咗）

舊年pass咗N2之後無學過 N1 116

N1 105

我直接跳去考n2

N1 104

咁唔洗猶疑一於N1啦
考完N2 再考N1 都唔保證N1 Pass
相反考多幾次N1合格率就會愈黎愈高
比d信心你 7月過往整體合格率高d係真

N3 173/180
讀解估唔到會滿分
聽解分數都比想像中高, 知道自己可能會錯好多, 唔知係咪拉curve拉高分左?

應該係有拉curve
我都好肯定如果題題都計足分就實會低唔少分

樓主12月N1份卷都拎到呢個分數真係好勁

好！7月前應該會更加得閒，可以全心溫書
買多幾本試題鋤爆佢

唔係啦
一來唔拉curve會低番唔少分
二來冇考寫同講

睇多啲漫畫生肉練讀解
之前N1靠讀解拉分

其實都無講笑 聽得明生肉既動畫/劇
聽力份卷應該唔會差

N2 合格，但冇8成分。
係咪唔需要諗今年考N1?

當年我2級都係8成分
之後都係打機睇動睇日劇
如果平時係食開生肉嘅
溫返d n1文法同做下讀解，睇下youtube睇讀解要點做題

始終有d n1文法係一般影視作品都好少見
有d直頭係書面用...

今年hea 考都150/180

考嗰陣好多人都喺度死咪爛咪...
有d仲自製notebook
仲聽到有條女話自己第三次考...
搞到我覺得我好似冇咩準備咁...
但係明明年年都係得3成人pass...

師兄本身學咗幾耐？
由N2到1用咗幾耐時間準備？
同埋覺得N2同1嘅差距有幾多？

我都三張幾架喇
中六嗰陣已經考左三級
大學畢業考埋二級（又係問人拎左d 2級文法睇完就去考）
嗰陣我都驚一級唔得所以一直冇試

最近太悶咪又試下考n1
去左書局買左幾本書，兩本n1文法，一本試題，一本讀解
試題都係啱6成題目左右（聽解做都冇做過，平時食到生肉嘅一定冇問題）
但係我覺得份卷冇咁難
本身諗住低空飛過
我自己都估唔到有呢個分數

如果你n2係唔駛點溫都有8成分其實可以俾d心機溫下做外題睇下自己去到咩程度先
始終都係mc題，做得多就知tricky位喺邊同埋自己弱點喺邊，要pass唔難

不過都係嗰句
本身讀到書嘅，唔好入日資，係入日資都唔好靠日文，要靠你本身嘅專業， 日文只係輔助
入日資公司由低做起慘過食屎

去日本旅行，識日文唔駛同d港燦一般見識
人都開朗d

N1合格既各位，係唔係都係靠聽解拉分?
身邊好幾個考N1既都係聽解成績特別標青
反而自己讀解表現更好

3parts都差唔多
不過個人黎講都係頭兩部分有信心啲

我衰文字詞彙

讀解滿分
N1唔一定要3 part 合格？

分項通過成績係19分

巴打係咪有做過日資
今年準備grad，搵緊日資工，報緊在日本做野既sales coordinator或者香港既日資japanese speaking既post

但係好不安，唔知條路咁揀係咪好

我唔知你讀邊科啦
當年我做local公司都算係technical野，都做左兩年幾，作為u grad，唔算係最低級，但係都叫做有d野可以自己話到事，但係同老闆唔啱，所以就想用日文去搵過份工，希望可以順便磨練下d日文

點知入到去，team得日本人，同埋識日文+日本留過學嘅香港人，仲要返大陸睇廠，又要同日本仔講電話（考試聽解你都聽到想死嘅話你自己諗下叫你聽電話你聽唔聽到5成？）
人工又低，跟嗰條友仲chur過我做big4 d fd

最最最大問題係，返工第二日咋，因為你係最新最細，所以所有濕星野俾晒你，收信，聽留守電之類

我本身又唔係話日文真係叻得咁緊要，佢地留過學，根本佢地同d日本仔傾計講完笑你都唔知佢地up乜

d日本仔又唔得罪得，但係佢地打黎又唔講自己乜水，我又怕聽漏/聽唔明會出事，所以自己好大壓力
做唔到一個星期就辭職做返本行
返左本行之後其實幾年後都差d有機會去日本做，不過埋門一腳傾唔成

呢個故事我就理解到，喂大佬我識少少日文啫，又唔係主修，我又唔係真係理解嗰個文化同埋工作態度，如果你拎住呢半桶水嘅日文想去同人爭，咁你咪即係搵自己弱點同人地強項打
你諗下你n2都冇8成，n1你又冇信心
出邊一大堆dse炒完粉過去讀左幾年日文返黎嘅人
你何必要同呢d人鬥？

除非你本身日文真係好勁，例如n1爆分，又可以緊貼到日本人講野嘅內容同文化，你有自信可以同d住左兩三年日本嘅人相題並論嘅，咁你咪即管單純以日文作為主要武器去搵工囉

如果唔係，而你本身又u grad，你嗰科又算一門專業嘅，咁都係做返幾年野學返d專業技能/知識，再去搵返行業相關嘅日資公司，咁可能會舒服d，而呢個時候你識日文就會係advantage，而唔係你main weapon

我自己就咁諗啦
咁始終最主要都係睇你有冇決心嘅

Jtest攞A就真係勁
JLPT確實反映唔到啲咩
Oral test就好似係JFT-Basic

考天才，N1 113

我係三大major日研，都有讀日文但主要係讀日本文化，之前有去過日本留學讀日文
但從來無考過任何JLPT
聽講讀都ok，但寫野就會好bug
無其他專業技能，暫時搵緊既日本工都係sales為主

日研major有n1應該基本啦下嘛

咁如果本身都係日研就冇辦法喇，預左做阿四啦😂

N1 155

N4 132
N3 158

Lm

n3啱啱合格，n2點算

俾啲爭扎

超低空飛過

我係岩岩合格

N1 102

點解讀解可以咁撚勁

巴打花式玩命

自學啱啱pass左N1
聽同讀都還好，但係講同寫就好廢
有咩方法練下？

巴打如果係IT專業想做日資例如rekuten , yahoo japan呢類公司.
日文係門檻/要求又洗唔洗咁高?
N2 會唔會夠做? 不過以IT做main weapon

percentile rank 98.7

讀日文
話之你流利過
當地人都無用

唔係佢需要嘅人才

相反
如果係IT呢啲
佢缺乏嘅行業人才
喺日本
一句日文都唔駛識
人工仲高

就算喺香港
因為只懂日文而入日資公司
其實都好艱苦

日本IT 3k行業
起薪稅後大概港紙12-13k
太低啦
利申：識web dev

n4 93/180

邊間出手咁低

其實個試應該要改革，mc靠撞可以低空飛過顯示唔到實際水平，年中唔少僱主彈鐘應該考試要改到似TestDAF同DELE

如果巴打係想黎日本做IT狗
其實唔洗識日文
識人返yahoo japan
但啱啱黎個陣一句日文都唔識

如果係Rakuten做客服
日文唔洗好叻
因為主要用中文同電腦對答

巴打熟唔熟日本依家 IT 個市點？
target 一年後 搵日本 software engineer / devops / site reliability 之類既role，多唔多開到500-600萬年薪？

唔熟，但日本有好多香港IT狗
年薪要睇下你咩本事搵到咩公司
細公司可能冇
我記得yahoo一定有
仲要記得你每個月都要俾人扣5萬幾稅+保險

香港經濟崩潰左既話
應該就會考慮下去日本做IT既